PSEUDOCODE DAY 1
================================

Q. What are the advantages of using Pseudo code instead of using any specific programming language? 


 
 1). Focus on the logic development without getting caught up in the syntax 

 2). It makes writing  program easy 

 3). You need not have to bother about variable initialization 

 4). It can later be translated into code in any programming language 

 5). None of the above 
 
Solution :
option  [1,2,4]  are correct 


Q. Which of the following is incorrect about Pseudo Code? 


 
 1). Helps design program structure 

 2). Helps ignore syntax details 

 3). Does not help in logic development 

 4). Also called as Program Design Language 
 
Solution :
option  [3]  is correct 


Q. Coding standards include guidelines on which of the following items? 


 
 1). Indentation 

 2). Variable/file naming convention 

 3). Program documentation and structure 

 4). All of the Above 
 
Solution :
option  [4]  is correct 


Q. Which of the following statements are true for the given program?

 index=0 
 WHILE (index < 10)
 DO
        IF index > 5 THEN
             cycle 
        ENDIF 
        DISPLAY "Hello"
        index=index+1 
 END WHILE 


 
 1). The program will display hello 4 times and will stop when value of index > 10 

 2). The program will display hello 4 times and will go in infinite loop 

 3). The program will display hello 6 times and will go in infinite loop 

 4). The program will display hello 5 times and will go in infinite loop 
 
Solution :
option  [3]  is correct 


Q. Which of the following should be used when the iterative task is to be performed for n number of times? 


 
 1). switch 

 2). for loop 

 3). while loop 

 4). do while loop 
 
Solution :
option  [2]  is correct 


Q. Which of the following are not the actual step names of Task life cycle development? 


 
 1). Develop the test cases (black box) 

 2). Design the program (pseudo code) 

 3). Document and develop the code 

 4). Implementation of program 
 
Solution :
option  [4]  is correct 


Q. What's wrong in the following ?

 WHILE ( (INDEX < 10) && (INDEX > 24))
 DO          
 ...
 END WHILE 


 
 1). The logical operator && cannot be used in a test condition 

 2). While cannot have conditions 

 3). The test condition is always false 

 4). The test condition is always true 
 
Solution :
option  [3]  is correct 


Q. What will be the output of the following?

 FOR index = 1 TO 5
     SET print_number TO true
     IF index mod 3 = 0 THEN
         PRINT "Fun"
         SET print_number TO false
     ENDIF
     IF index mod 5 = 0 THEN
         PRINT "Magic"
         SET print_number TO false
      ENDIF
 END FOR
 IF print_number THEN
        PRINT "Welcome"
 ENDIF 


 
 1). Fun
 Magic
 Welcome

 

 2). Fun
 Magic

 

 3). 
 Magic
 Welcome

 

 4). Fun
 Welcome

 
 
Solution :
option  [2]  is correct 


Q. Variables can be of the following datatypes? 


 
 1). Integer, Floating Point 

 2). Character, String 

 3). Constants 

 4). All of the above 
 
Solution :
option  [1,2]  are correct 


Q. Which of the following statements are true for self review?

 


 
 1). It is done by developer with the help of team members 

 2). It is done by developer with the help of checklist 

 3). It is done by group of people 

 4). None of the above 
 
Solution :
option  [2]  is correct 


PSEUDOCODE DAY 2
============================================


Q. __________ represents the number of times basic operation in an algorithm is executed for input size n. 


 
 1). Execution Time 

 2). Order of Growth 

 3). Algorithm Efficiency 

 4). Space Efficiency 
 
Solution :
option  [3]  is correct 


Q. What is an efficiency of an algorithm, which is used to find out some of n elements stored in two dimensional matrix? 


 
 1). O(n) 

 2). O(n2) 

 3). (n+1)/2 

 4). O(n+1) 
 
Solution :
option  [2]  is correct 


Q. If an efficiency of Algorithm X is O(n2) and Algorithm Y is O(n logn), which is more efficient? 


 
 1). Algorithm X 

 2). Algorithm Y 
 
Solution :
option  [2]  is correct 


Q. Your program should satisfy which of the following conditions? 


 
 1). High coupling low cohesion 

 2). High cohesion low coupling 

 3). Low coupling low cohesion 

 4). High coupling high cohesion 
 
Solution :
option  [2]  is correct 


Q. Hard coded constants reduces maintainability of the code. 


 
 1). True  

 2). False 
 
Solution :
option  [1]  is correct 


Q. A well documented program is one which? 


 
 1). Has a header block of comments 

 2). Has inline comments to explain complex code 

 3). Uses lowercase for constants 

 4). Uses uppercase function names 
 
Solution :
option  [1,2]  are correct 


Q. Which of the following programming standard increase readability of the code? 


 
 1). Avoid using obscure code 

 2). Dont declare/ Initialize variables  

 3). Add appropriate comments in the code 

 4). Avoid using indentation 
 
Solution :
option  [1,3]  are correct 


Q. What would be the correct way to write the subroutine that  accepts word as a parameter and 
 return its synonym (similar meaning word)? 


 
 1). FindSynonym(string word) 

 2). Bool FindString() 

 3). Bool FindSynonym(string word) 

 4). String FindSynonym(string word) 
 
Solution :
option  [4]  is correct 


Q. Match the following Refactoring Task to what they improve in the code?

 I. Architecture Refactoring
 II. Method Slicing
 III. Field Refactoring

 a. Coding styles
 b. Cohesion
 c. Readability 


 
 1). I-a II-c III-b 

 2). I-c II-a III-b 

 3). I-b II-a III-c 

 4). I-b II-c III-a 
 
Solution :
option  [4]  is correct 


Q. If the array has N elements, then how many comparisons are required on an average for Binary Search? 


 
 1). N/2 

 2). log2(N) 

 3). log2(N/2) 

 4). (N-1)/2 
 
Solution :
option  [2]  is correct 


PSEUDOCODE DAY 3
===================================

Q. Which of the given sorting technique is based on divide and conquer technique? 


 
 1). Merge Sort 

 2). Selection Sort 

 3). Quick Sort 

 4). Binary Sort 
 
Solution :
option  [1,3]  are correct 


Q. Which of the following statement is false regarding the Insertion sort algorithm? 
 

 
 1). Implementation is very simple 

 2). Efficient on small data set 

 3). Having O(n2) efficiency 

 4). Efficient on large data set 
 
Solution :
option  [4]  is correct 


Q. Assume that a module has 200 lines of C code that contains if-then-else statements and 3 nested loops. 
 The best way to test this module would be to use? 


 
 1). Basis path testing 

 2). Loop testing 

 3). Black-box testing 

 4). Stress testing 
 
Solution :
option  [1,2]  are correct 


Q. In what sequence following steps will be executed in binary search algorithm if mid=left+right/2?

 i.   Divide the array into two parts at the middle
 ii.  Compare the number with middle
 iii. If value to be searched is < then middle search in first half otherwise search in second half 


 
 1). I,II,III 

 2). II,I,III 

 3). II,III,I 

 4). I,III,II 
 
Solution :
option  [2]  is correct 


Q. Meena needs to protect her code from invalid data coming from an external ErrorHandling.js file.
 Which Defensive Programming Technique you will suggest Meena?             


 
 1). Input Validation 

 2). Error Handling 

 3). Debugging 

 4). Error Checking 

 5). Output Validation 
 
Solution :
option  [1]  is correct 


Q. Regression Testing involves? 


 
 1). Checking if changes work as desired 

 2). Checking if the changes have impacted existing functioning of software 

 3). To check the presence of infinite loops 

 4). None of the above 
 
Solution :
option  [1,2]  are correct 


Q. Which of the following is the worst case for sequential algorithm? 


 
 1). O(logn) 

 2). O(n) 

 3). O(nlogn) 

 4). O(n2logn) 
 
Solution :
option  [3]  is correct 


Q. An independent program path is? 


 
 1). One that executes statements that have not been executed before 

 2). One that tests a condition on its true and false sides 

 3). One that passes around a loop 

 4). One that exercises independent input 
 
Solution :
option  [1]  is correct 


Q. While writing Unit Test cases, what all type of data needs to be considered? 


 
 1). Invalid and Unexpected 

 2). Valid and expected 

 3). No data 

 4). All of the above 
 
Solution :
option  [1,2]  are correct 


Q. Which is the correct order of functions ordered by increasing value of Big-Oh notation

 i. n, ii. log n, iii. n!  , iv. 100000000 


 
 1). iii,iv,ii,i 

 2). iv, i, iii,ii 

 3). ii, i,iv,iii 

 4). ii,i,iii,iv 

 5). iv, ii, i iii 
 
Solution :
option  [5]  is correct 

CMN Web Basics DQ S1 Day 1 
===================================


Q. How can you make a list that lists the items with number? 


 
 1). <dl> 

 2). <ol> 

 3). <list> 

 4). <ul> 
 
Solution :
option  [2]  is correct 


Q. What will be output of the following code?

 <h4>Circle bullets list:</h4>
 <ol type="A">
  <li >Apples</li>
  
 <li value="7">Bananas</li>
  <li>Lemons</li>
  <li>Oranges</li>
 </ol> 


 
 1). It will Display Default type of unordered list 

 2). Display sequence A,7,8,9 

 3). Display sequence A,B,C,D 

 4). Display sequence  A,G,H,I 
 
Solution :
option  [4]  is correct 


Q. Which of the following code snippet is correct to get the following output? 

 


 
 1). <table border="2">
  <th>Department Name</th><th>Employee Name</th><th>Salary</th>
  <tr><td colspan="2">HR</td><td>Lathika</td><td>55000</td></tr>
  <tr><td>Sandeep</td><td>32000</td></tr>
  <tr><td colspan="3">Sales</td><td>Sonia</td><td>43000</td></tr>
  <tr><td>Raju</td><td>30022</td></tr>
  <tr><td>Ajay</td><td>99932</td></tr>
  
  <tr></tr>
  </table> 

 2). <table border="2">
  <th>Department Name</th><th>Employee Name</th><th>Salary</th>
  <tr rowspan="2"><td>HR</td><td>Lathika</td><td>55000</td></tr>
  <tr><td>Sandeep</td><td>32000</td></tr>
  <tr rowspan="3"><td >Sales</td><td>Sonia</td><td>43000</td></tr>
  <tr><td>Raju</td><td>30022</td></tr>
  <tr><td>Ajay</td><td>99932</td></tr> 

 3). <table border="2">
  <th>Department Name</th><th>Employee Name</th><th>Salary</th>
  <tr><td rowspan="2">HR</td><td>Lathika</td><td>55000</td></tr>
  <tr><td>Sandeep</td><td>32000</td></tr>
  <tr><td rowspan="3">Sales</td><td>Sonia</td><td>43000</td></tr>
  <tr><td>Raju</td><td>30022</td></tr>
  <tr><td>Ajay</td><td>99932</td></tr>
  
  <tr></tr>
  </table> 

 4). None of the above 
 
Solution :
option  [3]  is correct 


Q. Text between<EM> and </EM> is displayed as? 


 
 1). bold 

 2). italic 

 3). bold-italic 

 4). indented 
 
Solution :
option  [2]  is correct 


Q. <!DOCTYPE html>
 <html>
 <title>Welcome</title>
 <body>
       <img src="D:\Data\SAM_2080.jpg" alt="My India">
 </body>
 </html>

 Consider the above code and assume that the file is not found in the given path. 
 What will be the output? 


 
 1). Error in the code 

 2). The text "My India" is displayed 

 3). Neither error nor text is displayed 

 4). An error occurs while dispaying the web page 
 
Solution :
option  [2]  is correct 


Q. Which of the following is false about <aside> tag in HTML-5? 


 
 1). The <aside> tag is new in HTML5 

 2). The <aside> content could be placed as a sidebar in an article 

 3). The <aside> tag is  in HTML4 

 4). The <aside> tag defines some content aside from the content it is placed in 
 
Solution :
option  [3]  is correct 


Q. How to append CC and BCC mail addresses, in the link of mailto? 


 
 1). Using ! 

 2). Using @ 

 3). Using ^ 

 4). Using & 
 
Solution :
option  [4]  is correct 


Q. To create a link to a bookmark (bkname) on a page home.html you can use ________. 
 

 
 1). <a href=#bkname> 

 2). <a href="home.html#bkname"> 

 3). <bookmark href="home.html">#bkname</bookmark> 

 4). <a href ="home.html; bookmark=#bkname"> 
 
Solution :
option  [2]  is correct 


Q. Which of the following is the correct way, if we want Password to be validated with 
 alphanumeric characters? 

 Example: igate123 
 

 
 1). Password<input type="password" name="txtPassword" 
    pattern="^[0-9a-zA-Z]+$" title=
      "Only alphanumeric characters are allowed"> 

 2). Password<input type="password" name="txtPassword" 
   patterns="^[0-9a-zA-Z]+$" title=
     "Only alphanumeric characters are allowed"> 

 3). Password<input type="password" name="txtPassword" 
   regex="[0-9a-zA-Z]" title=
      "Only alphanumeric characters are allowed"> 

 4). Password<input type="password" name="txtPassword" 
   limit="[0-9a-zA-Z]]" title=
    "Only alphanumeric characters are allowed"> 
 
Solution :
option  [1]  is correct 


Q. Which of the following will open a page in new window? 


 
 1). <a href="register.html" target="_self">Register</a> 

 2). <a href="register.html" target="_top">Register</a> 

 3). <a href="register.html" target="_blank">Register</a> 

 4). <a href="register.html" target="_parent">Register</a> 
 
Solution :
option  [3]  is correct 

CMN Web Basics DQ S1 Day 2 
=======================================


Q. How to select the input tag  element having attribute name to apply the CSS style? 


 
 1). input[name] 

 2). input name 

 3). input{name} 

 4). :input[name] 
 
Solution :
option  [1]  is correct 


Q. Which of the following attribute can be used to specify image as background of an element? 


 
 1). background-image 

 2). background-img 

 3). image 

 4). img 
 
Solution :
option  [1]  is correct 


Q. Choose the following attribute which can be used to specify image as background of an element? 


 
 1). background-color 

 2). background-attachment 

 3). background-image 

 4). background-audio 
 
Solution :
option  [1,2,3]  are correct 


Q. A style format can be applied to the tags by using __________. 


 
 1). <format> 

 2). <style> 

 3). <decoration> 

 4). Any of the above can be used 
 
Solution :
option  [2]  is correct 


Q. A style format can be applied to the tags by using __________. 


 
 1). <format> 

 2). <style> 

 3). <decoration> 

 4). Any of the above can be used 
 
Solution :
option  [2]  is correct 


Q. Which of these samples of code will remove the underline from hyperlinks? 


 
 1). a{
      list-style-type: none;
      } 

 2). a {
      text-decoration: no-underline;
      } 

 3). a {
      text-decoration: none;
      } 

 4). a{
      text-style-type: no-underline;
      } 
 
Solution :
option  [3]  is correct 


Q. What of the following statement is correct about the  given selector statement?
 Div.p 


 
 1). Selects all the div tag and p tags 

 2). Selects all the div tag having class "P" 

 3). Selects the div tag having id "p" 

 4). Selects all the p tags inside div tag 
 
Solution :
option  [2]  is correct 


Q. Which of the following will correctly select the input tag Element which has the focus? 
 

 
 1). input[name] 

 2). input:focus 

 3). :focus 

 4). input:autofocus 
 
Solution :
option  [2]  is correct 


Q. Which of the following will display the text box with a back ground in blue color? 


 
 1). <!DOCTYPE html>
 <html>
 <head>
 <style type="text/css">
 text{background-color:blue;}
 </style>
 <title>Hello</title>
 </head>
 <body>
  Customer Name: <input id="name" type="text" name="name"/>
 </body>
 </html> 

 2). <!DOCTYPE html>
 <html>
 <head>
 <style type="text/css">
 input{background-color:blue;}
 </style>
 <title>Hello</title>
 </head>
 <body>
  Customer Name: <input type="text" name="name"/>
 </body>
 </html> 

 3). <!DOCTYPE html>
 <html>
 <head>
 <style type="text/css">
 type{background-color:blue;}
 </style>
 <title>Hello</title>
 </head>
 <body>
  Customer Name: <input type="text"  name="name"/>
 </body>
 </html> 

 4). <!DOCTYPE html>
 <html>
 <head>
 <title>Hello</title>
 </head>
 <body>
  Customer Name: <input id="name" type="text" style="{background-color:blue;}" name="name"/>
 </body>
 </html> 
 
Solution :
option  [2]  is correct 


Q. How to add comment in the style sheet? 


 
 1). <!--   comment --> 

 2). /*   comment  */ 

 3). // 

 4). you can not give comment in style sheet 
 
Solution :
option  [2]  is correct 


Q. Which of the following HTML5 element is used to display bulleted list ? 


 
 1). <ul> 

 2). <ol> 

 3). <dl> 

 4). <dd> 
 
Solution :
option  [1]  is correct 



CMN Web Basics DQ S1 Day 3
====================================


Q. A JavaScript code can be written on? 
 

 
 1). Server Side 

 2). Client Side 

 3). Middle Tier 

 4). Not known 
 
Solution :
option  [1,2]  are correct 


Q. If a function does not have parameters in declaration but when it is called the parameters are passed. 
 The parameters can then be extracted using? 


 
 1). Parameters array 

 2). Arguments array 

 3). Object array 

 4). This is not permitted 
 
Solution :
option  [2]  is correct 


Q. Which of the following are valid code for creating an array in JavaScript? 


 
 1). <script type="text/javascript">
  var courses=new Array(); 
  courses[0]="JavaScript";       
  courses[1]="HTML";
  courses[2]="XHTML";
  </script> 

 2). <script type="text/javascript">
  var courses=new Array("JavaScript","HTML","XHTML"); 
 </script> 

 3). <script type="text/javascript">
  var courses=("JavaScript","HTML","XHTML"); 
  document.write(courses[1]);
 </script> 

 4). <script type="text/javascript">
  var courses=["JavaScript","HTML","XHTML"]; 
 </script> 

 5). <script type="text/javascript">
  var courses=new Array{"JavaScript","HTML","XHTML"}; 
 </script> 
 
Solution :
option  [1,2,4]  are correct 


Q. The script tag can be written in? 


 
 1). Head Section 

 2). Body Section 

 3). External file 

 4). All the above 
 
Solution :
option  [4]  is correct 


Q. Which property of history object retrieves Number of items in the history list? 
 

 
 1). count  

 2). size 

 3). length 

 4). None of above 
 
Solution :
option  [3]  is correct 


Q. What will be the output if we run this script at 11 AM?
       
 <!DOCTYPE html> 
 <html>
 <body>
 <script type="text/javascript">
  var now = new Date();
  var time = now.getHours();
  //document.write(time);
  document.write("<br />");
  if ((time < 10) && (time > 12))
  {
   document.write("<b>Good Morning!!!</b>");
  }
  else if((time < 12) && (time > 16))
  {
   document.write("<b>Good Afertnoon!!!</b>");
  }
  else
  {
   document.write("<b>Good Evening!!!</b>");
  }
 </script>
 </body>
 </html> 
 

 
 1). Good Morning!!! 

 2). Good Afternoon!!! 

 3). Good Evening!!! 

 4). None of the above 
 
Solution :
option  [3]  is correct 


Q. Which is the method to convert user input into a float value ? 


 
 1). parseString 

 2). parseNumber 

 3). parseFloat 

 4). parseObject 
 
Solution :
option  [3]  is correct 


Q. If no parameters are specified for a Date object explicitly then it is assigned to? 


 
 1). Today's Date 

 2). First date of the current month 

 3). First date of the current year 

 4). Null 
 
Solution :
option  [1]  is correct 


Q. The correct syntax for referring to an external script called "xxx.js"? 


 
 1). <script name="xxx.js"> 

 2). <script href="xxx.js"> 

 3). <script src="xxx.js"> 

 4). <link src="xxx.js"> 
 
Solution :
option  [3]  is correct 


Q. What will be the output of the below code?

 <script type="text/javascript">
 var course=["JavaScript","HTML","XHTML"]; 

 var courses=course.join(",");
 document.write(courses);
 </script> 


 
 1). JavaScript,HTML,XHTML 

 2). Displays a blank page 

 3). Invalid JavaScript 

 4). JavaScript HTML XHTML 
 
Solution :
option  [1]  is correct 

CMN Web Basics DQ S1 Day 4 
============================================


Q. What would be the output of following JavaScript code?

 <!DOCTYPE html>
 <html>
 <head>
 <script>
 function getItems()
 {
  var list=document.getElementById("myList");
  var index;
  var msg="My favorite fruits";
  for (index=0;index<list.length;index++)
    {
     msg=msg + "\n" + list.options[index].text;
    }
  alert(msg);
 }
 </script>
 </head>
 <body>
  <form>
   Select your favorite fruit:
      <select id="myList">
    <option>Apple</option>
    <option>Orange</option>
    <option>Pineapple</option>
    <option>Banana</option>
      </select>
   <br /><br />
   <input type="button" onclick="getItems()" value="Output all options">
  </form>
 </body>
 </html> 
 

 
 1). The script will display all the items from the dropdown list box in the alert box 

 2). The script will display user selected item from the dropdown list box in the alert box 

 3). The script will not display anything as code witten for creating a dropdown list box should be written 
 before the JavaScript function getItems() 

 4). Error - The name of the JavaScript function and the id of the dropdown list box should be same 
 
Solution :
option  [1]  is correct 


Q. The property of form object that enables to specify where the output returned by the server 
 should be displayed. 


 
 1). action 

 2). target 

 3). encoding 

 4). submit 
 
Solution :
option  [2]  is correct 


Q. Which property of the location object refers to an anchor located in the document? 


 
 1). location.host 

 2). location.protocol 

 3). location.href 

 4). location.hash 
 
Solution :
option  [4]  is correct 


Q. Which of the following statements is true? 


 
 1). All XML documents must have a schema 

 2). All elements must have  proper closing tags 

 3). All elements must be compulsorily  upper case 

 4). All the statements are true 
 
Solution :
option  [2]  is correct 


Q. If the checked attribute of checkbox is set, the property that will be true is? 


 
 1). checked 

 2). selected 

 3). defaultChecked 

 4). value 
 
Solution :
option  [3]  is correct 


Q. Consider the following Regular Expression pattern:

 "Director.+[5-9]...$"

 Which of the following Strings will it match? 


 
 1). Directorbbb4000 

 2). Directorb9500 

 3). Seniordirectorv7000 

 4). Directorttt7000 
 
Solution :
option  [2,4]  are correct 


Q. Which of the following is not a valid XML element name? 


 
 1). <h2> 

 2). <Data> 

 3). <5Ruppes> 

 4). All are invalid 
 
Solution :
option  [3]  is correct 


Q. A form object can be accessed in which of the following ways? 


 
 1). Form name 

 2). Forms list 

 3). Forms array 

 4). Form set 
 
Solution :
option  [1,3]  are correct 


Q. To select the contents on text box we can use? 


 
 1). onFocus() 

 2). onSelect 

 3). select() 

 4). focus() 
 
Solution :
option  [3]  is correct 


Q. Which of the following events are common to Text Object and the Select Object? 


 
 1). OnChange 

 2). OnBlur 

 3). OnClick 

 4). OnMouseDown 
 
Solution :
option  [1,2]  are correct 

CMN OOP UML DQ S1 Day 5 
====================================


Q. Refer the given schema code snippet:

 <xs:element name="root">
 <xs:complexType>
 <xs:choice>
      
 <xs:sequence>
 <xs:element name="A"/>
 <xs:element 
 name="B"/>
 </xs:sequence>
 <xs:sequence>
 <xs:element name="X"/>
  
 <xs:element name="Z"/>
 </xs:sequence>
 </xs:choice>
  
 </xs:complexType>
 </xs:element>

 Which of the following statement is true about the above given code snippet? 


 
 1). This not a valid schema definition 

 2). <xs:sequence> cannot appear inside <xs:choice> 

 3). This will allow either elements <A> and <B> OR elements <X> and <Z> 

 4). This is a valid definition 
 
Solution :
option  [3,4]  are correct 


Q. Match the following:

 i. State
 ii. Operation
 iii. Behavior
 iv. Modularity

 a. The extent to which a system can be divided into internal components
 b. The operations that the object can perform
 c. One of the possible conditions in which the object may exist
 d. Requested from any object of the class to affect behavior 
 

 
 1). i-b,  ii-c,  iii-d,  iv-a 

 2). i-c,  ii-a,  iii-d,  iv-b 

 3). i-c,  ii-d,  iii- b,  iv-a 

 4). i-b,  ii-a,  iii-c,  iv-d 
 
Solution :
option  [3]  is correct 


Q. An XML element is of type "xs:date" and contain a string like "Hello World", the element will be ________. 


 
 1). valid 

 2). sometimes valid 

 3). sometimes not valid 

 4). not valid 
 
Solution :
option  [4]  is correct 


Q. Which of these are not complex elements in XML ? 


 
 1). Empty elements 

 2). Elements that contain only other elements 

 3). Elements that contain only text 

 4). Elements that contain only numbers 
 
Solution :
option  [3,4]  are correct 


Q. What is an overloaded constructor? 
 

 
 1). A constructor with multiple program statements 

 2). A second constructor with the same constructor name and signature as the first constructor 

 3). A second constructor with a different signature and a different name than the first constructor 

 4). A second or other multiple constructors with same name but different signature than any other constructor 
 
Solution :
option  [4]  is correct 


Q. When is a constructor called? 


 
 1). When the class containing the constructor is loaded in the memory 

 2). During the instantiation of a new object 

 3). During the construction of a new class 

 4). At the beginning of any program execution 
 
Solution :
option  [2]  is correct 


Q. The correct syntax for defining an attribute is? 


 
 1). <xs:attribute name="empName" type="xs:string"/> 

 2). <xs:attribute name="empName"/> 

 3). <attribute name="empName" type="xs:string"/> 

 4). <xs:attribute id=empName type=xs:string/> 
 
Solution :
option  [1]  is correct 


Q. Which of the following statement/s is/are true for Object Oriented languages? 


 
 1). They emphasize on doing things rather than on data 

 2). More development time is required 

 3). Model real-world well 

 4). Less re-usability 
 
Solution :
option  [3]  is correct 


Q. ________ is an entity that is external to the system and directly interacts with the system, deriving some 
 benefits from the interaction. 


 
 1). Actor 

 2). Use case 

 3). Class 

 4). Relationship 
 
Solution :
option  [1]  is correct 


CMN OOP UML DQ S1 Day 6 
===========================================


Q. Which of the following is/are the types of use case relationships? 


 
 1). link 

 2). extend 

 3). include 

 4). conditional 
 
Solution :
option  [2,3]  are correct 


Q. Inheritance represents? 


 
 1). "is  a" relationship 

 2). "has a" relationship 

 3). "part of" relationship 

 4). instantiation relationship 
 
Solution :
option  [1]  is correct 


Q. The relationship which depicts a component implementing an interface is? 


 
 1). Association 

 2). Realization 

 3). Aggregation 

 4). Composition 
 
Solution :
option  [2]  is correct 


Q. The source code for an object can be written and maintained independently of the source code for other objects. 
 This is called as? 


 
 1). Information-hiding 

 2). Modularity 

 3). Code re-use 

 4). Pluggability and debugging ease 
 
Solution :
option  [2]  is correct 


Q. Messages on a Sequence Diagram will get mapped to what in the corresponding  Class Diagram? 


 
 1). Class Name 

 2). Attribute of Class 

 3). Operation of Class 

 4). Stereotype 
 
Solution :
option  [3]  is correct 


Q. Which of the following is not a valid inheritance relationship? 


 
 1). Single inheritance 

 2). Multiple inheritance  

 3). Multi level inheritance 

 4). Single to multiple inheritance 
 
Solution :
option  [4]  is correct 


Q. Which of the following is a correct description related to sequence diagram notations? 


 
 1). Life line represents the lifetime of an object 

 2). Arrows indicate the flow of messages between objects 

 3). Includes indicated the one scenario is included in the other 

 4). Composition is indicated by a filled diamond 
 
Solution :
option  [1,2]  are correct 


Q. Which of the following statements are true?               
 

 
 1). The relationship between a class and its superclass is an example of a "has-a" relationship

 

 2). The relationship between a class and its superclass is an example of an "is-a" relationship

 

 3). The relationship between a class and an object referenced by a field within the class is an example of 
 a "has-a" relationship

 

 4). The relationship between a class and an object referenced by a field within the class is an example of 
 an "is-a" relationship

 
 
Solution :
option  [2,3]  are correct 


Q. Which of the following statements is true about UML? 


 
 1). It is a process 

 2). It is a visual modeling language                                       

 3). It is a programming language 

 4). It is a tool repository 
 
Solution :
option  [2]  is correct 



Q. Which of the following statements is TRUE for a sequence diagram? 


 
 1). It is a static view diagram 

 2). It shows the sequence in which  an object changes state 

 3). It shows exchange of messages across objects   

 4). It is semantically equivalent to a class diagram 
 
Solution :
option  [3]  is correct 






